工會撐警 消防員斥黑箱作業

工會撐警 消防員斥黑箱作業

消防處職工總會主席聶元風承認未諮詢會員下致函譴責示威者暴力行為。資料圖片

【本報訊】《蘋果》早前報道，消防處職工總會在未諮詢會員下發信表態支持修訂《逃犯條例》，觸發消防員及救護員不滿，一度醞釀集體退會。多名消防處職工向本報投訴，指政總6月10日凌晨爆發警民衝突後，消防處五個工會曾私下聯署致函警務處處長，強烈譴責示威者暴力襲擊警員，對警方「堅守崗位、克盡己任、英勇無畏的專業表現致以崇高的敬意」。各工會在發信前後均沒知會會員，不少消防員近日才由警察口中得悉事件。

相關新聞：外交部：不容峯會討論香港問題

華員會籲公僕政治中立

信件在6月10日由消防處轄下五個工會，包括消防主任協會、消防處救護主任協會、消防控制組職員會、消防處職工總會及消防處救護員會聯合發出，標題為〈強烈譴責暴力襲擊行為〉，直接交警務處處長盧偉聰，副本同時抄送保安局局長等。

多名現役消防員投訴，指工會發信前從沒諮詢會員，發信後亦沒另行通知；相反，涉事信件在警方內部廣為流傳，斥工會黑箱作業。有消防員批評工會在衝突發生後急發聯署，有違中立原則。有消防員怒斥：「你（工會）要支持政府、要搵食，我明，但都唔好太肉酸！」消防處職工總會主席聶元風回覆查詢時確認事件，解釋理事會決定發信後，未及討論如何通知會員，恰好理事會在6月19至20日換屆，故計劃在新舊交接時才另行協調。

另外，本港最大公務員工會華員會昨發表聲明，指特區政府的管治陷入前所未有的危機，呼籲全體公務員堅持政治中立的原則。聲明譴責任何堵塞政府部門大樓，阻礙公務員包括警隊向市民提供恒常及緊急服務的行徑，認為這有違法治、理性及文明。聲明又指，公務員服務於政府、執行上司指令，屬應有之舉，所以公務員包括警隊，向來只承擔行政責任，不承擔政治責任，譴責對警員的威脅並禍及其家人的行徑。

■記者梁御和

上一則
上一則
藍絲社團到警總送龜苓膏

下一則
下一則
連登仔向鄭若驊發最後通牒

外交部：不容峯會討論香港問題
示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開
藍絲社團到警總送龜苓膏
連登仔向鄭若驊發最後通牒
民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命 警方非法用催淚彈射胸
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免
11監警前委員聯署 促獨立查衝突
伊院三人小組查篤灰護士
速龍隊無編號 市民申覆核
冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害
僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回
汪明荃認同鬧林鄭「母親論」
譚志源：條例冇可能返到轉頭
狠批中國人權法治 瑞典拒移交紅色通緝犯
百人名單 女巨貪排首位
無懼恐嚇 留美港少女誓發聲
71%台灣人撐港反送中運動
民間馬拉松抗爭趁G20向習施壓